# Nombre del Proyecto: CRUD de Productos

Este proyecto es una aplicación web desarrollada en Eclipse utilizando tecnologías de Java, Servlets, HTML y JSP.

## Descripción del Proyecto

El objetivo principal de este proyecto es proporcionar una funcionalidad básica de CRUD (Crear, Leer, Actualizar y Eliminar) para una entidad de productos. La aplicación web permite a los usuarios realizar las siguientes acciones:

- Ver los productos registrados: Los usuarios pueden ver una lista de todos los productos disponibles en el sistema.
- Filtrar productos por sección: Los usuarios pueden filtrar los productos por sección para encontrar rápidamente los productos que les interesan.
- Insertar nuevos productos: Los usuarios tienen la capacidad de agregar nuevos productos al sistema, proporcionando información como nombre, descripción, precio, etc.
- Modificar productos existentes: Los usuarios pueden actualizar la información de los productos existentes, como su descripción o precio.
- Eliminar productos: Los usuarios pueden eliminar productos del sistema si ya no son necesarios.

## Tecnologías Utilizadas

El proyecto ha sido desarrollado utilizando las siguientes tecnologías y herramientas:

- Java: Lenguaje de programación utilizado para implementar la lógica del backend.
- Servlets: Componentes de Java utilizados para manejar las solicitudes HTTP y procesar la lógica del servidor.
- HTML: Lenguaje de marcado utilizado para definir la estructura y presentación de las páginas web.
- JSP (JavaServer Pages): Tecnología utilizada para generar contenido dinámico en las páginas web, mezclando código Java con HTML.
- Eclipse: Entorno de desarrollo integrado (IDE) utilizado para desarrollar y administrar el proyecto.

## Configuración del Proyecto

Para configurar y ejecutar el proyecto en tu entorno local, sigue los pasos a continuación:

1. Clona este repositorio en tu máquina local o descárgalo como archivo ZIP.
2. Abre el proyecto en Eclipse.
3. Asegúrate de tener configurado un servidor web compatible con Java, como Apache Tomcat en este caso.
4. Configura la conexión a la base de datos en el archivo de configuración correspondiente (por ejemplo, database.properties). Asegúrate de tener una base de datos adecuada para almacenar la información de los productos.
6. Compila el proyecto y asegúrate de que no haya errores.
7. Implementa el proyecto en tu servidor web.
8. Accede a la aplicación web a través de tu navegador utilizando la URL correspondiente (por ejemplo, http://localhost:8080/CRUD/).

## Contribución

Si deseas contribuir a este proyecto, puedes seguir los pasos a continuación:

1. Realiza un fork de este repositorio y clónalo en tu máquina local.
2. Crea una rama nueva para realizar tus modificaciones: git checkout -b feature/nueva-caracteristica.
3. Realiza las modificaciones y realiza confirmaciones (commits) claros para describir tus cambios.
4. Publica tus cambios en tu repositorio remoto: git push origin feature/nueva-caracteristica.
5. Crea una solicitud de extracción (pull request) en este repositorio y describe tus modificaciones detalladamente.

Recuerda que todas las contribuciones son bienvenidas. Cualquier corrección de errores, mejoras de funcionalidad o nuevas características serán apreciadas.
Contacto

Si tienes alguna pregunta, sugerencia o problema relacionado con el proyecto, no dudes en contactar al equipo de desarrollo a través del siguiente correo electrónico: micorreo@gmail.com.

¡Gracias por tu interés en este proyecto! Esperamos que sea útil para tus necesidades.